<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sphinx:docset>
 <sphinx:schema>
  <sphinx:field name="title"/>
  <sphinx:field name="description"/>
  <sphinx:field name="ingredients"/>
  <sphinx:field name="category"/>
 </sphinx:schema>
 <sphinx:document id="4">
  <title>Asiatische Kartoffeln gebraten mit Sellerie</title>
  <description>Kartoffeln kochen und nach dem Kochen zu Brei zerstampfen. Den Kartoffelbrei etwas abkühlen lassen und mit Kartoffelmehl vermengen und zu einem Teig kneten. Mehrere Kartoffelplatten (ca. 2cm dick)&amp;nbsp;aus dem Teig formen und im kochenden Wasser (mit einer Prise Salz) kochen lassen bis die&amp;nbsp;Kartoffelplatte&amp;nbsp;oben schwimmen. Dann abkühlen lassen und in Streifen schneiden. Tipp das Messer mit Öl benetzen dann lässt es sich besser schneiden. Hackfleisch mit Zwiebeln und Knoblauch anbraten. Etwas Peffer und Salz dazu und den in Streifen geschnittenen Sellerie hinzugeben. Das ganze mit etwas Sojasauce abschmecken. Zuletzt die Kartoffelscheiben hinzugeben und nach belieben mit Salz, Pfeffer und Sojasauce abschmecken.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Der Dipp:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;In einem kleinen Top etwas Öl erhitzen. Fein geschnitten Knoblauch und Chili scharf anbraten. Dann den Top vom Herd nehmen und kurz abkühlen lassen. Danach Maggie hinzufügen ggf. mit etwas Wasser verdünnen.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Sellerie&lt;/li&gt;&lt;li&gt;250g&amp;nbsp;Kartoffeln vorwiegend festkochend / mehlig&lt;/li&gt;&lt;li&gt;250g Kartoffelmehl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;400g Hackfleisch (Schwein)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Maggie&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Chili&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sojasouce&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Knoblauch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise Kartoffel Sellerie </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="11">
  <title>Bärlauch-Gnocchi mit frischem Bärlauch auch etwas für das Auge</title>
  <description>Die Kartoffeln mit der Schale in Salzwasser in ca. 25 Minuten garen.&#13;
&#13;
In der Zwischenzeit den Bärlauch waschen, gut trocknen (Salatschleuder), die Stiele entfernen. Blätter in Streifen schneiden und mit dem Ei pürieren (Mixer oder Messerstern des Handrührgerätes).&#13;
&#13;
Kartoffeln abgießen, im Topf gut trocken dämpfen. Schälen, durch die Kartoffelpresse drücken, etwas abkühlen lassen. Bärlauch-Ei-Mischung, Grieß und Mehl unterheben, mit Salz abschmecken. Falls die Masse noch zu feucht ist, zusätzlich etwas Mehl zugeben.&#13;
&#13;
Auf der Arbeitsfläche etwas Grieß verteilen, den Kartoffelteig in fingerdicke Rollen formen. Diese in ca. 2 cm breite Stücke schneiden, gegen die Rückseite einer Gabel drücken. Das ergibt das typische Rillenmuster. Die Gnocchi bis zum Kochen auf Grieß legen.&#13;
&#13;
Salzwasser zum Kochen bringen, die Gnocchi zugeben und ca. 3 Minuten ziehen lassen. Mit dem Schaumlöffel herausnehmen, gut abtropfen lassen.&#13;
&#13;
Hinweise: &#13;
Der Teig sollte nicht geknetet werden, da er sonst verkleistert. Aus demselben Grund den fertigen Teig zügig verarbeiten und nicht stehen lassen.&#13;
&#13;
Die genaue Menge Mehl und Grieß kann nicht angegeben werden, da es auf die Kartoffelsorte und den Grad der Trockenheit ankommt.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;300&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Kartoffel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;etwas&amp;nbsp;Salz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;30&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Bärlauch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;&amp;nbsp;Ei(er)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Mehl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Grieß&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise Beilage Frühling gekocht Kartoffel Vegetarisch Vorspeise warm </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="12">
  <title>Pho Bo vietnamesische Nudelsuppe mit Rind</title>
  <description>&lt;b&gt;Brühe:&#13;
Es&lt;/b&gt; ist wichtig das die Brühe klar ist.&#13;
Huhn und Suppenfleisch in einen Topf geben, mit Wasser füllen und zum Kochen bringen. Dann das Wasser ausgießen und das Fleisch mit kaltem Wasser waschen.&#13;
Fleisch wieder in den Topf geben, jetzt mit frischem heißen Wasser füllen, aufkochen und 15 Min. bei starker Hitze kochen lassen. Sternanis, Kardamom, Zimt, Zwiebel- und Ingwerscheiben auf dem Herd grillen, bis sie etwas schwarz sind und in die Brühe geben. Pho-Würfel, 2-3 EL Fischsoße dazugeben, mit Salz und Glutamat abschmecken. Danach Hitze stark reduzieren und ca. 1 Stunde simmern lassen.&#13;
&#13;
Vietnamesen essen auch das Suppenfleisch, am liebsten mit Fett, Haut und Sehnen dran. Wenn es gar ist, Fleisch vom Knochen befreien, in kleine dünne Scheiben schneiden. Knochen wieder in den Topf geben und mit geringen Hitze weiter kochen.&#13;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;Rinderfilet so dünn wie möglich schneiden, mit Ingwer, Salz und Glutamat marinieren, kalt stellen.&#13;
&#13;
Pho in warmen Wasser einweichen. Nudeln in heißem Wasser kochen, bis sie weich genug sind. &#13;
Filet rosa blanchieren&#13;
Frühlingszwiebeln und Kräuter klein hacken&#13;
&#13;
In die Suppenschüsseln der Reihe nach füllen:&#13;
&#13;
Nudel, Suppenfleisch, Filet, Kräuter und Zwiebeln. Die kochende Brühe darüber gießen&#13;
Die Gäste nehmen je nach Geschmack Limetten, Essig und Chili dazu&#13;
Ich nehme am liebsten 1/2 EL Limette, 1/2 EL Knoblauchessig und viel Chili.&#13;
&#13;
Tipp:&#13;
Knoblauchessig eine Woche vorher selber machen: &#13;
1 Knoblauchzehe zerdrücken und mit 5 Chilischoten in ein Marmeladenglas geben und mit Branntweinessig auffüllen.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;&amp;nbsp;Suppenhuhn&lt;/li&gt;&lt;li&gt;500&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Suppenfleisch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;&amp;nbsp;Sternanis&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;&amp;nbsp;Kardamom&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Stange/n&amp;nbsp;Zimt&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;große&amp;nbsp;Zwiebel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Stück&amp;nbsp;Ingwerwurzel&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Stück&amp;nbsp;Ingwerwurzel&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;Würfel&amp;nbsp;Brühe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Fischsauce&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Salz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Glutamat&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Pck.&amp;nbsp;Bandnudeln&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Bund&amp;nbsp;Frühlingszwiebel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Bund&amp;nbsp;Koriandergrün&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Bund&amp;nbsp;Basilikum&lt;/li&gt;&lt;li&gt;300&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Rinderfilet&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;&amp;nbsp;Limette(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;&amp;nbsp;Chilischote(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Flasche&amp;nbsp;Chilisauce&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Essig&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise Asien Geflügel gekocht Gemüse Hauptspeise klar Nudeln Rind Suppe Vietnam </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="16">
  <title>Obazda ( königlich bayerisch und vor allem ganz klassisch !)</title>
  <description>Salz, Pfeffer, Paprika, reichlich Kümmel und  reichlich  Zwiebel.&#13;
Am besten mit einer Gabel den Käse zerkleinern (zerdrücken), evtl. etwas Sahne dazu. Der Obazda muss beim Kauen &quot;knirschen&quot; von den Zwiebeln.&#13;
Der Obazda muss eine deutlich ziegelrote Farbe haben.&#13;
(Evtl. im Mixer, wenn man es nicht so grob mag.)</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;100&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Käse&lt;/li&gt;&lt;li&gt;100&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Camembert&lt;/li&gt;&lt;li&gt;100&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Butter&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Salz und Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Paprikapulver&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Kümmel&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Zwiebel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;evtl.&amp;nbsp;Sahne&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category></category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="17">
  <title>Original Wiener Schnitzel mit Petersilienkartoffeln ...von einem Wiener, der es wissen muss</title>
  <description>Kartoffeln kochen, schälen und beiseite stellen. Die Schnitzel waschen und trocken tupfen. Dann mit Klarsichtfolie bedecken und vorsichtig klopfen. Die Faser vom Fleisch darf nicht reißen und die Schnitzel sollten zwischen 3 und maximal 5 mm dick sein. Die Ränder einschneiden, damit sich die Schnitzel später nicht aufrollen. &#13;
&#13;
Auf beiden Seiten leicht salzen und pfeffern. Die Eier kräftig salzen, mit einer Gabel gemeinsam mit einem EL geschlagener Sahne verschlagen, aber nicht mixen, Eigelb und Eiweiß sollen also nicht ganz vermischt sein. Die Schnitzel anschließend in Mehl wenden, leicht andrücken, und dann durchs Ei ziehen. Die Brösel gibt man am Besten in eine tiefe Form, legt die Schnitzel darauf bedeckt es dann von der Seite mit den Bröseln und drückt diese nur ganz leicht an. Wenden und das Ganze wiederholen. &#13;
&#13;
In eine schwere Eisenpfanne ca. 2  3 cm hoch Maiskeimöl gießen und gemeinsam mit den beiden Teelöffeln Schweineschmalz erhitzen (damit schmeckt das Schnitzel so, als wäre es, wie früher üblich, in Schweineschmalz ausgebacken worden). Dann die Schnitzel ins heiße Fett legen und auf beiden Seiten goldgelb backen. Wichtig: Die Schnitzel müssen sofort nach dem Panieren ins Fett. Es muss so viel Fett in der Pfanne sein, dass die Schnitzel schwimmen. Während des Ausbackens die Pfanne leicht schwenken, dann hebt sich die Panier vom Fleisch ab und bekommt Wellen). &#13;
&#13;
Die Kartoffeln halbieren, reichlich Butter in einer Pfanne aufschäumen und die Kartoffeln darin kurz schwenken. Die Kartoffeln dürfen aber nicht braten und braun werden. Salzen und mit grob gehackter Petersilie bestreuen - sofort vom Feuer nehmen.&#13;
&#13;
Die Schnitzel gemeinsam mit den Kartoffeln auf einem Teller anrichten, daneben auf ein Salatblatt eine Zitronenspalte legen. In vielen Wiener Gasthäusern wird zum Kalbsschnitzel auch Preiselbeerkonfitüre gereicht - schmeckt sehr gut&#13;
&#13;
Gute Schnitzel sind nicht so einfach zu machen wie man glaubt. Man darf sie auf keinen Fall zu stark klopfen, weil sie sonst trocken werden. Nach dem Panieren nicht liegen lassen, niemals mit dem Fett sparen und das Schnitzel beim Ausbacken immer wieder bewegen, sonst klebt die Panade am Fleisch. Immer das Ei stärker salzen als das Fleisch, ich nehme einen ganzen TL für die Eier.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;&amp;nbsp;Kalbsschnitzel&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;&amp;nbsp;Ei(er)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;12&amp;nbsp;kleine&amp;nbsp;Kartoffel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Petersilie&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;TL&amp;nbsp;Schweineschmalz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Butter&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Mehl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Semmelbrösel&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;n. B.&amp;nbsp;Öl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Sahne&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category></category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="19">
  <title>Original Pizzateig </title>
  <description>Alle Zutaten vermischen und mindestens 8 Minuten zu einem geschmeidigen Teig verkneten.&#13;
30 Minuten ruhen lassen.&#13;
Mit Mehl bestäuben und auf Blechgröße ausrollen.&#13;
Backblech einfetten und mit dem Teig belegen. Pizza.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;500&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Mehl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;250&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Wasser&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Olivenöl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;20&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Hefe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;7&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Salz&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="25">
  <title>Spaghetti Vongole Spaghetti mit Venusmuscheln</title>
  <description>Die Muscheln gut waschen, geöffnete wegwerfen. In einer tiefen Pfanne großzügig Olivenöl erhitzen, die Muscheln zugeben. Deckel drauf und ca. 8-10 Minuten warten. Öfter mal umrühren. Dann sollten die Muscheln offen sein, die, die noch ganz geschlossen sind wegwerfen, die sind schlecht!&#13;
&lt;br&gt;Knoblauch und Tomate klein hacken, zu den Muscheln dazugeben. Mit Weißwein aufgießen und noch mal kurz aufkochen lassen. Salzen nur bei Bedarf, die Muscheln sind schon ziemlich salzig. Petersilie klein hacken und untermischen, Pfeffer nach Belieben drüberreiben.&#13;
Mit den gekochten Spaghetti in der Pfanne vermischen, gleich servieren!</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;kg&amp;nbsp;Muschel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3&amp;nbsp;Zehe/n&amp;nbsp;Knoblauch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Bund&amp;nbsp;Petersilie&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;&amp;nbsp;Tomate(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;250&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Nudeln&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0.250&amp;nbsp;Liter&amp;nbsp;Wein&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Salz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Öl&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="27">
  <title>Marions 'Spaghetti Speciale' Spaghetti mit Tomaten. Thunfisch, Oliven und Kapern</title>
  <description>Spaghetti in gesalzenem Wasser &quot;al dente&quot; kochen. Währenddessen die in Ringe geschnittene Zwiebel zusammen mit der zerkleinerten Knoblauchzehe in Olivenöl in einer großen Pfanne andünsten. &#13;
Wenn die Zwiebeln glasig sind, den Pfanneninhalt mit einem Schuss Rotwein ablöschen (nicht zwingend erforderlich), anschließend die Tomaten, Oliven, Kapern und Thymian hinzugeben und das Ganze ein paar Minuten vor sich hinköcheln lassen. Ab und zu umrühren und mit etwas Salz abschmecken. &#13;
&#13;
Dieses Gericht benötigt nicht viel Salz, da die Kapern schon einen gewissen Salzgehalt mitbringen. Lieber später noch etwas nachwürzen. &#13;
&#13;
Kurz bevor die Spaghetti fertig gekocht sind, den Thunfisch in die Soße geben und gut unterrühren. Spaghetti abgießen, auf den Tellern verteilen, Soße darüber geben und Parmesan darüber reiben.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;500&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Spaghetti&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Dose&amp;nbsp;Tomate(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Dose&amp;nbsp;Thunfisch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;&amp;nbsp;Zwiebel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;&amp;nbsp;Knoblauchzehe(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Oliven&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Kapern&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Olivenöl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Prise&amp;nbsp;Salz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3&amp;nbsp;Zweig/e&amp;nbsp;Thymian&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;etwas&amp;nbsp;Wein&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Parmesan&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category></category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="28">
  <title>Mariniertes Steak mit Grillkartoffel und Gemüsespieß </title>
  <description>Knoblauch in Scheiben schneiden. Zusammen mit dem Öl und dem Pfeffer in einer Auflaufform verrühren. Das Fleisch darin einlegen und abgedeckt mindestens 4 Stunden marinieren, ab und zu in der Marinade wenden, sodass sich die Flüssigkeit überall am Fleisch gleichmäßig verteilen kann. &#13;
&#13;
Später die Marinade abstreifen und die Steaks auf dem Grill garen. Mit Salz würzen.&#13;
&#13;
Gemüse (Champignons, Paprika, Zwiebel, Zucchini) putzen und grob in Würfel schneiden. Diese auf 8 Holzspieße stecken und mit Öl beträufeln oder in die Auflaufform mit der Marinade geben. Später auf dem Grill von jeder Seite etwas 2-3 Minuten grillen. &#13;
    &#13;
Eine Schüssel von innen mit dem Knoblauch einreiben. Quark mit der sauren Sahne in der Schüssel verrühren. Mit Salz, Pfeffer und ggf. Zucker abschmecken. &#13;
Kräutermischung zupfen und klein schneiden, zum Quark hinzufügen und vermengen, kalt stellen.&#13;
&#13;
4 Stück Alufolie mit einer halbierten Knoblauchzehe auf der glänzenden Seite einreiben. Auf jedes Stück eine Kartoffel legen und darin einschlagen. Diese später am Rand der Grillkohle gut 20 Minuten grillen.&#13;
&#13;
Butter mit der Kräutermischung verrühren. In Folie einrollen und kühl stellen. Später in Scheiben schneiden und mit dem Fleisch servieren.&#13;
&#13;
Anrichten: &#13;
Die gegarten Gemüsespieße auf den Teller geben, ebenso das gegrillte Fleisch und mit Salz nachwürzen. &#13;
Die Kräuterbutter in Scheiben schneiden und je eine auf das Fleisch legen. Die Grillkartoffel kreuzweise einschneiden und den Kräuterquark darauf verteilen, neben Fleisch und Gemüsespieß anrichten. Guten Appetit!</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;&amp;nbsp;Rumpsteak(s)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Öl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Zehe/n&amp;nbsp;Knoblauch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;&amp;nbsp;Paprikaschote(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;große&amp;nbsp;Zwiebel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;8&amp;nbsp;&amp;nbsp;Champignons&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;&amp;nbsp;Zucchini&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Öl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;200&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Quark&lt;/li&gt;&lt;li&gt;50&amp;nbsp;g&amp;nbsp;saure Sahne&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Bund&amp;nbsp;Kräuter&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Zehe/n&amp;nbsp;Knoblauch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Salz und Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;große&amp;nbsp;Kartoffel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Zehe/n&amp;nbsp;Knoblauch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;125&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Butter&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;TL&amp;nbsp;Gewürzmischung&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise Gemüse Grillen Hauptspeise Kartoffeln Rind Sommer </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="30">
  <title>Lava Flow Cocktail echt aus Hawaii - eine Mix aus Pina Colada und Strawberry</title>
  <description>Als erstes die Erdbeeren und eine Handvoll Crushed Ice im Standmixer zerkleinern, sodass eine homogene Masse entsteht. (darf nicht zu flüssig sein), zur Seite stellen.&#13;
&#13;
Nun Rum, Malibu, Kokosmilch und Ananassaft zusammen mit gut zwei Handvoll Crushed Ice in einem Standmixer zu einer homogenen Masse &quot;pürieren&quot;. Die Masse muss die Konsistenz von Frozen Daiquiri haben. Ggf. muss noch etwas mehr Crushed Ice hinzugefügt werden.&#13;
&#13;
Jetzt beide Mixturen ABWECHSELND vorsichtig in ein Cocktailglas geben (mit dem hellen Colada anfangen). Dadurch entsteht ein Swirl-Muster, dass irgendwie an die Lava-Flüsse auf Hawaii erinnern soll. Übung macht hier den Meister, ich habe eine halbe Flasche Malibu gebraucht um ihn so hinzubekommen.&#13;
&#13;
Diesen leckeren und sommerleichten Cocktail habe ich auf Hawaii entdeckt. Im amerikanischen Netz kursieren viele Rezepte, jedoch immer mit Banane, welche definitiv in keinem einzigen der zahlreichen Lava Flow Cocktails drin war, die ich dort getrunken habe. Auch wird dieser Cocktail nicht wie sonst viele Cocktails, mit dem süßen Cream of Coconut zubereitet sondern tatsächlich mit Kokosmilch, somit ist der Cocktail auch nicht so süß. Wer ihn etwas &quot;stärker&quot; haben möchte kann in den Erdbeermix noch etwas Rum geben.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;25&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Rum&lt;/li&gt;&lt;li&gt;25&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Malibu Coconut Rum&lt;/li&gt;&lt;li&gt;25&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Kokosmilch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;50&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Ananassaft&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;etwas&amp;nbsp;Eis&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Erdbeeren&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Nachtisch Cocktail Getränk KaribikundExotik </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="31">
  <title>Indisches Naan Brot </title>
  <description>Milch in eine Schüssel gießen, 0,5 EL Zucker und Hefe einrühren. An einem warmen Ort ca. 20 Minuten ruhen lassen, bis die Hefe sich aufgelöst hat und die Mischung schaumig wird.&#13;
Das Mehl in eine große Schüssel geben, 1/2 TL Salz und Backpulver untermischen. 2 EL Zucker, die Milch mit der aufgelösten Hefe, 2 EL Pflanzenöl, den leicht geschlagenen Joghurt und das leicht geschlagene Ei zufügen. Alles gut 10 Minuten durchkneten, bis der Teig glatt und geschmeidig ist. 1/4 TL Öl in eine Schüssel geben und die Teigkugel darin herumrollen.&#13;
Die Schüssel mit Frischhaltefolie bedecken und den Teig an einem warmen Ort 1 Stunde gehen lassen (so dass er sich verdoppelt).&#13;
 Den Teig erneut durchkneten, in 6 gleichgroße Kugeln teilen und mit einem Tuch bedecken.&#13;
Die erste Kugel dünn auswallen (mit etwas Mehl, entweder tropfenförmig oder rund).  Im Gasofen die große Flamme auf volle Leistung aufdrehen und eine Crepe-Pfanne oder eine andere große beschichtete Pfanne sehr heiß werden lassen (geht auch ohne Fett). Erst, wenn die Pfanne sehr heiß ist (ich verwende eine  italienische Piadina-Platte), den Fladen draufgeben. Auf einer Seite braten, bis er Blasen wirft. Dann noch kurz umdrehen (Vorsicht, jetzt kann das Naan leicht verbrennen!) und die andere Seite kurz bräunen.&#13;
Warm servieren! Schmeckt genial zu jeder Art von Curry oder zu Gerichten mit Sauce. &#13;
&#13;
Die fertigen Kugeln können übrigens sehr gut in Frischhaltefolie eingewickelt und eingefroren werden. Ca. 1 Stunde wieder auftauen lassen (ich lockere die Frischhaltefolie und lege die Kugeln auf die Heizung).</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;500&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Mehl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;150&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Milch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.500&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Zucker&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;TL&amp;nbsp;Hefe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;TL&amp;nbsp;Backpulver&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Öl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;150&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Joghurt&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;große&amp;nbsp;Ei(er)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Salz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mehl&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Vorspeise Asien Backen Basisrezepte Beilage BrotoderBrötchen Indien raffiniertoderpreiswert </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="33">
  <title>Blumenkohl - Brokkoli - Auflauf nach Logi Leckeres Rezept nach Logi - Art</title>
  <description>Brokkoli und Blumenkohl in kleine Röschen teilen und waschen, in ausreichend Wasser 15 Minuten kochen, abgießen und beiseite stellen. Die Zwiebel klein würfeln. Die Zwiebelwürfel in einer Pfanne in etwas Olivenöl glasig anbraten, das Hack dazugeben und krümelig anbraten, die Schinkenwürfel dazugeben und mitbraten. Wenn so gut wie alle Flüssigkeit verdampft ist, die Platte ausmachen und die Crème fraîche und die Sahne unterrühren. Mit Pfeffer, Salz, Paprikapulver und den Kräutern würzen. &#13;
&#13;
Den Brokkoli und den Blumenkohl in eine Auflaufform geben und die Hackfleischsoße darauf verteilen. Mit geraspeltem Käse bestreuen und den Auflauf bei 175 Grad mit Ober/Unterhitze 25 Minuten backen.&#13;
&#13;
Als Abwandlung kann man in die Hacksauce auch Pilze geben.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;kl. Kopf&amp;nbsp;Brokkoli&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;kl. Kopf&amp;nbsp;Blumenkohl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;große&amp;nbsp;Zwiebel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;125&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Schinken&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;etwas&amp;nbsp;Olivenöl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;400&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Hackfleisch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Becher&amp;nbsp;Crème fraîche&lt;/li&gt;&lt;li&gt;100&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Sahne&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;TL&amp;nbsp;Kräuter&lt;/li&gt;&lt;li&gt;200&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Käse&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Salz und Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Paprikapulver&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="34">
  <title>Schwarzwälder Parfait </title>
  <description>Die Schokolade über dem heißen Wasserbad langsam schmelzen lassen. In der Zwischenzeit die Eigelb mit dem Zucker so lange schlagen, bis es weiß und cremig ist. Die Sahne schlagen (am besten eine gute Öko-Sahne, sie wird steifer). Die flüssige Schokolade unter ständigem Rühren wieder leicht abkühlen lassen, langsam die Eimasse unterrühren. Das Kirschwasser unterrühren. Am Ende die steife Sahne unterheben.&#13;
&#13;
Eine Form mit Folie auslegen, das Parfait hineingeben und 6 Stunden in den Gefrierschrank stellen. Wenn man es länger drinnen lässt, zwei Stunden vor dem Servieren in den Kühlschrank stellen.&#13;
&#13;
Das Parfait anrichten, mit Schlagsahne, Kirschen, Kirschsaft und gehobelter Schokolade verzieren.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;&amp;nbsp;Ei(er)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;TL&amp;nbsp;Puderzucker&lt;/li&gt;&lt;li&gt;120&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Kuvertüre&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;cl&amp;nbsp;Kirschwasser&lt;/li&gt;&lt;li&gt;200&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Sahne&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Nachtisch </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="35">
  <title>Crêpes mit heißen Birnen </title>
  <description>Eier mit der Milch verquirlen. Prise Salz und einen Schuss Öl zufügen. Das Mehl &#13;
unterrühren. Teig etwas ruhen lassen. &lt;br&gt;&lt;br&gt;In einer Pfanne mit etwas Öl die Crêpes nach einander goldgelb backen.&#13;
&#13;
Birnen schälen, vierteln, entkernen und in der Länge nach noch ein- bis zweimal halbieren.&#13;
Zucker in einem Topf karamellisieren lassen und mit dem Wein ablöschen. Birnenspalten und Gewürze zufügen. Etwas einkochen lassen und erst kurz vor Schluss den Birnengeist zufügen. &#13;
&#13;
Crêpe zweimal falten, erst die eine Hälfte über die andere und dann noch einmal, so dass ein Viertel entsteht. Darauf dann die Birnen anrichten und das Ganze dekorieren. &#13;
&#13;
Tipp: dazu etwas Eis servieren</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;100&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Milch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;&amp;nbsp;Ei(er)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Mehl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mineralwasser&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Prise&amp;nbsp;Salz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Schuss&amp;nbsp;Öl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4&amp;nbsp;&amp;nbsp;Birne(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;80&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Zucker&lt;/li&gt;&lt;li&gt;150&amp;nbsp;ml&amp;nbsp;Wein&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Schuss&amp;nbsp;Birnengeist&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Zimt&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sternanis&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Minze&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Nachspeise Dessert Festlich Mehlspeisen </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="36">
  <title>Ungarisches Gulasch </title>
  <description>Die Zwiebeln und den Knoblauch schälen und in Scheiben schneiden. In einem großen Schmortopf das Schmalz zerlassen. Zwiebeln und Knoblauch glasig dünsten. Das Fleisch würfeln, zugeben und anbraten. Dann Tomatenmark untermischen.&#13;
Den Topf vom Herd nehmen. Das Lorbeerblatt, Paprikapulver, etwas Zitronenschale, Kümmel, Salz und Pfeffer zugeben und mit Fleischbrühe auffüllen. Rund 40 Minuten kochen lassen. Paprika in etwa 2 cm große Würfel, die Chilischote in Streifen schneiden und zum Fleisch geben. 10 Minuten köcheln lassen. Das Gulasch nochmals mit Pfeffer, Salz und Paprikapulver abschmecken. Zum Gulasch passen sehr gut in Butter geschwenkte Bandnudeln.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;400&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Gulasch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;30&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Butterschmalz bzw. Butter&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;&amp;nbsp;Zwiebel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3&amp;nbsp;&amp;nbsp;Knoblauch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&amp;nbsp;2 Paprikaschote(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0.5 Liter&amp;nbsp;Fleischbrühe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Tomatenmark&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3-4 &amp;nbsp;Chilischote(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Zitrone unbehandelt nur sehr wenig&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gulaschpulver (Paprikapulver)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Salz und Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sojasauce&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise Osteuropa Rind Ungarn </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="37">
  <title>Semmelknödel </title>
  <description>Angewärmte Milch über das Knödelbrot gießen. Eier und Salz dazu mischen. Den Teig beim Kneten gut durch die Finger drucken. Wenn er dann weich, aber gut zu formen ist, zu mittel großen Kugeln formen. In kochendes Salzwasser geben und ca. 15 Minuten ziehen lassen, bis die Knödel oben schwimmen.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;10 Semmeln (Knödelbrot)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0,5l lauwarme Milch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3 Eier&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1 Prise Salz&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise Knöde </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="40">
  <title>Grüner Spargel mit Rinderstake</title>
  <description>&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Senf-Sauce:&lt;br&gt;&lt;/b&gt;Butter im Wasserbad schmelzen lassen. 2 Eigelb und 2-3 Löffel Senf hinzugeben. Dann das ganze mit etwas Fleischbrühe aufgießen und unter etwas Wärme von Wasserbad verrühren. Dann einen Schuss Essig und Öl beimischen und mit Salz und Pfeffer abschmecken.&amp;nbsp;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;400g&amp;nbsp;Rindersteak&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Grüner-Spargel&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Frühlingszwiebeln&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Puderzucker&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fleischbrühe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sojasauce&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Kirschtomaten&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Kartoffelmehl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Kartoffeln&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Butterschmalz&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Senf-Sauce&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2 Eigelb&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Senf&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Butter&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Salz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Fleischbrühe&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Öl&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Essig&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise </category>
 </sphinx:document>
 <sphinx:document id="41">
  <title>Penne al Arrabiata Pasta nach Art der zornigen Frau</title>
  <description>Den Speck in feine Streifen schneiden. Die Tomaten enthäuten, entkernen, das Fruchtfleisch klein schneiden und durch ein Sieb streichen. Die Petersilie und die Zwiebel fein hacken. Knoblauchzehen in feine Scheiben schneiden.&#13;
In einem Topf 4 Liter Salzwasser aufkochen, 400 g Penne darin 5 Minuten vorgaren. &#13;
In einer großen Pfanne 2 EL Butter erwärmen. Speck und Zwiebeln hineingeben und auf kleiner Hitze unter Rühren dünsten ohne Farbe nehmen zu lassen. Knoblauch, passierte Tomaten und die Chilischoten unterrühren, mit Salz und Pfeffer würzen. Auf kleiner Hitze weiter köcheln lassen. &#13;
Penne abgießen, vom heißen Penne-Kochwasser einige EL zurückbehalten. Penne nur kurz abtropfen lassen und unter die Sauce mischen. Das Ganze auf kleiner Flamme weiter köcheln lassen, bis die Nudeln al dente sind. Wenn nötig vom Penne - Kochwasser nachgießen. &#13;
Evtl. die Chilischoten entfernen. Nochmals mit Salz und Pfeffer nachwürzen. &#13;
Je nach Belieben mit dem Käse mischen, in einer vorgewärmten Schüssel oder tiefen Tellern anrichten und mit der Petersilie bestreuen. &#13;
Oder den frisch geriebenen Käse separat dazu servieren, damit sich jeder Gast nach seinem Bedarf bedienen kann. &#13;
Wichtig: Der Käse sollte erst kurz vor Gebrauch gerieben werden, denn schon nach zehn Minuten fängt er an der Luft an zu oxidieren. Das heißt, er verändert seien feinen Geschmack.&#13;
Ich mache dieses Gericht meist ohne Speck, dafür mit etwas mehr Butter. So schmeckt es auch sehr gut.</description>
  <ingredients>&lt;ul&gt;&lt;li&gt;100&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Speck&lt;/li&gt;&lt;li&gt;500&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Tomate(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;Bund&amp;nbsp;Petersilie&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;kleine&amp;nbsp;Chilischote(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;50&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Parmesan&lt;/li&gt;&lt;li&gt;400&amp;nbsp;g&amp;nbsp;Penne&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1&amp;nbsp;&amp;nbsp;Zwiebel(n)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;Zehe/n&amp;nbsp;Knoblauch&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2&amp;nbsp;EL&amp;nbsp;Butter&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Salz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0&amp;nbsp;&amp;nbsp;Pfeffer&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</ingredients>
  <category>Hauptspeise Penne Italien </category>
 </sphinx:document>
</sphinx:docset>
